# Добро пожаловать!

Приветствую вас в моей версии гайда к SHFW/SHU. Этот гайд подразумевает то, что вы ни разу не занимались хакингом самокатов, или использовали zip прошивки.

Большая часть информации здесь взята из моих собственных знаний, с форума [RollerPlausch](https://rollerplausch.com), или Telegram.

## Какие самокаты поддерживаются?
На данный момент, поддерживаются:

- Ninebot MAX G30, G30D II, G30Lx
- Ninebot D series
- Ninebot E series
- Ninebot ESx series
- Ninebot F series
- Xiaomi Mi 1s
- Xiaomi Mi Pro 2
- Xiaomi Mi 3
- Xiaomi Pro

## Прежде чем мы начнём...

Есть некоторые термины, о которых тебе нужно знать.

- **FW**: сокращённо **F**irm**w**are - прошивка
- **SH**: сокращённо **S**cooter**H**acking
- **Firmware**: софт, который используется самокатом
- **CFW**: кастомная прошивка, подразумевает то, что она была изменена
- **SHFW**: прошивка от ScooterHacking, позволяет тебе изменять настройки на лету (в ту же секунду) через приложение
- **SHU**: ScooterHacking Utility, даёт возможность прошить SHFW на твоём самокате, а также позволяет изменять настройки в SHFW
- **BLE**: сокращённо **B**luetooth **L**ow **E**nergy, по факту идёт речь о модуле самоката с экраном, или его прошивке
- **BMS**: сокращённо **B**attery **M**anagement **S**ystem, идёт речь про систему защиты батареи твоего самоката, или её прошивке
- **ESC** or **DRV**: ESC означает **E**lectronic **S**peed **C**ontrol, подразумевает контроллер твоего самоката, который крутит мотор, или его прошивку

Все три (BLE, DRV, BMS) должны быть работоспособны.

Xiaomi Mi 3 Lite, 4, 4 Ultra и 4 Lite **не** поддерживаются, потому что их производят Brightway/Navee, а они используют абсолютно другой протокол. Mi 4 Pro тоже **не** поддерживается.

## Какие отличия от ZIP файлов?

С SHFW не нужно постоянно перепрошивать самокат, если захотелось что-то изменить. Вместо этого, у тебя появляется возможность настраивать свой самокат и применять настройки за секунду из приложения. Больше никаких перезапусков, ожидания, пока он прошьётся, понимания, что эти настройки не то, что ты хотел, снова изменение настроек, снова перепрошивка...

## Я готов!
Переходи на [эту страницу](starting/index.md). Там и начнём.